周文健個樣有d似丸山智己

當年睇boss同上排code blue都覺點解條友咁似周文健😂

點睇?

我淨係覺得後生既周文健似佢 老左就唔係好似

廚房佬

原來去左大陸開火鍋😑

嗰陣好多生力啤廣告都有佢

其實都幾型仔 你地點睇

型仔嗎😂

依d係咪叫老年發福😂?

還記得「猛男孟波」嗎？ 56歲周文健現在長這樣...

56歲港星周文健，1997年在電影《孟波》飾演男主角孟波，猛男外型加上精實肌肉，讓觀眾留下深刻印象，近年淡出演藝圈，在中國經營火鍋店，孝順的他，時常往返香港探望年邁父親。

1988年在《霸王花》飾演一位花心男。

周文健接受《香港蘋果日報》訪問，聊起高齡85歲的父親周國換，透露父親一開始非常反對他去拍戲，曾號召眾親友阻止他，因父親認為，若拍戲能拍到很出名，是件很好的事，但如果名氣只是普普通通，根本很難養活家人，不如學習做生意，還比較輕鬆一些。

但周文健還是堅持進入演藝圈，1986年演出第一部電影《神探朱古力》，之後拍了啤酒廣告後，才開始收到許多電影邀約，並陸續演出《霸王花》、《八星報喜》、《逃學威龍2》、《孟波》，目前的他，已淡出演藝圈，還娶了小18歲的鋼琴老師當妻子，去年在珠海開麻辣火鍋店，身旁友人曾力勸再復出，他則表示若有適合的劇本與角色，會考慮接演。

一個已退出愚圈同一個冇人識既2打6真係冇人討論😑